<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>微信读书，读书摘录 - Tag - LIANSONG&#39;S Blog</title>
        <link>https://yeliansong.github.io/en/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95/</link>
        <description>微信读书，读书摘录 - Tag - LIANSONG&#39;S Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>ylsccnu@hotmail.com (LIANSONG&#39;S Blog)</managingEditor>
            <webMaster>ylsccnu@hotmail.com (LIANSONG&#39;S Blog)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2023 15:21:00 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yeliansong.github.io/en/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>平凡的世界 -- 微信读书摘录</title>
    <link>https://yeliansong.github.io/en/2023-7-15-%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C----%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95/</link>
    <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 15:21:00 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://yeliansong.github.io/en/2023-7-15-%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C----%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95/</guid>
    <description><![CDATA[平凡的世界（全三册） 路遥
60个笔记
点评
认为好看
平凡的世界，每个人的结局可能不是一个大家理想中的结局，但这就是平凡人的世界，有苦难有彷徨有挫折有痛苦有幸福有希望也有失望，但这就是人的一生。重要的是不管是什么样的人生形态，都需要找到让自己内心平和和希望的东西，可以是读书也可以是工作亦或是苦行僧的等待，这些都是平凡人的人生
第十四章 人活着，这种亲人之间的感情是多么重要，即使人的一生充满了坎坷和艰辛，只要有这种感情存在，也会感到一种温暖的慰藉。假如没有这种感情，我们活在这世界上会有多么悲哀啊…… 少安哥： 我愿意一辈子和你好。咱们慢慢再说这事。 润叶 第十八章 他现在认识到，他是一个普普通通的人，应该按照普通人的条件正正常常的生活，而不要做太多的非分之想。当然，普通并不等于庸俗。他也许一辈子就是个普通人，但他要做一个不平庸的人。在许许多多平平常常的事情中，应该表现出不平常的看法和做法来。比如，像顾养民这家伙，挨了别人的打，但不报复打他的人——尽管按常情来说，谁挨了打也不会平平静静，但人家的做法就和一般人不一样。这件事就值得他好好思量思量。 在最平常的事情中都可以显示出一个人人格的伟大来！ 第二十三章 他从孩子的时候就成了大人。他今年才二十三岁，但他感觉到他已经度过了人生的大部分时间。没吃过几顿好饭，没穿过一件像样的衣服，没度过一天快活的日子，更不能像别人一样甜蜜地接受女人的抚爱……什么时候才能过几天轻松日子？人啊！有时候都比不上飞禽走兽，自由自在地在天空飞，在地上走…… 在这一刻里，在父亲的面前，他才又一次感到自己是个孩子！他需要大人的保护和温情，他也得到了这一切——唉，让他哭一阵吧，痛痛快快地哭一阵！这样，也许他心里会好受一些的…… 第二十四章 一切都毫无办法。对于一个普通人来说，只好听命于生活的裁决。这不是宿命，而是无法超越客观条件。在这个世界上，不是所有合理的和美好的都能按照自己的愿望存在或者实现。 第二十五章 自从春天进入县高中以来，孙少平已经在这里度过很长一段日子了。在这段时间里，他经历了贫困、饥饿和孤独的折磨；经历了初恋的煎熬和失恋后的更大煎熬——当这幕小小的青春悲剧结束以后，他内心中感情的河流反而趋向于平静，而思想和理智的成分却增多了。 他现在已经克服了刚进学校时的那种拘谨，无论和熟人还是和生人交往，都基本上不存在什么心理障碍了。加上他演过戏，又去黄原讲过故事，见了世面，这半年不光担任劳动干事，还被选成班上管宣传的团支部委员，因而显得比一般同学都要活跃一些。班上的同学都开始对他尊重起来，尤其是一些女同学，也开始用一种异样的眼光来看他了——就好像他是刚出现的一个新人。 但是郝红梅对 生活已经在他面前展现出更宽阔的内容。他的眼光开始向四面八方迸射。 一个中学生就要开始养成每天看报的习惯，这样才能开阔眼界；一个有文化的人不知道国家和世界目前发生了些什么事，这是很可悲的…… 他现在可以用比较广阔一些的目光来看待自己和周围的事物，因而对生活增加了一些自信和审视的能力，并且开始用各种角度从不同的侧面来观察某种情况和某种现象了。当然，从表面上看，他目前和以前没有什么不同，但他实际在很大程度上已不再是原来的他了。他本质上仍然是农民的儿子，但他竭力想挣脱和超越他出身的阶层。 第二十六章 做这种事谁也不再提平常他们最看重的工分问题，更没有人偷懒耍滑；而且也不再分田家、金家或孙家；所有的人都为解救他们共同生活的双水村的灾难，而团结在了一面旗帜之下。在这种时候，大家感到村里所有的人都是亲切的、可爱的，甚至一些过去闹过别扭的人，现在也亲热得像兄弟一样并肩战斗了…… 第三十三章 锁链可以锁住门窗，锁住手脚，但人心是锁不住的——周恩来活在人们心中！ 第三十四章 润叶今天上午捎回来的，让他把这礼物转送给新婚的少安夫妇。 这她就放心了——一个女干部怎么可能爱她的农民丈夫呢！ 第三十七章 孙少平身上有一种说不清楚的吸引力——这在农村来的学生中是很少见的。他后来又慢慢琢磨，才意识到，除过性格以外，最主要的是这人爱看书。知识就是力量——他父亲告诉他说，这句话是著名英国哲学家培根说的。是的，知识这种力量可以改变一个人，甚至可以重新塑造一个人 在他看来，侯玉英和他自己都好好的没什么事，这就行了，何必没完没了地还提这事呢！ 第四十二章 唉，我在这世界上要是无亲无故、孤单一人就好了！那我就可以无牵无挂，哪怕漫无目的地到遥远的地方去流浪哩…… 我不是为了扬名天下或挖金子发财。不知为什么，我心里和身上攒着一种劲，希望自己扛着很重的东西，在一个不为人所知的地方，不断头地走啊走……或者什么地方失火了，没人敢去救，让我冲进去，哪怕当下烧死都可以……晓霞，你说这些想法怪不怪？我也说不清楚这是为什么！但我心里就是这样想的。我回到家里，当然也为少吃没穿熬煎。但我想，就是有吃有穿了，我还会熬煎的。说实话，几年前，我没这么些怪想法。但现在我就是这样想的。我不知道这是为什么；也不知道这情绪对不对…… 第五十二章 对于村里的事情，他决不像哥哥那样热心。对于他二爸跑烂鞋地“闹革命”，他在心里更是抱有一种嘲笑的态度；常讥讽他那“心爱的空忙”。他自己身在村子，思想却插上翅膀，在一个更为广大的天地里恣意飞翔…… 农村的系列和农村以外世界的系列。对于他来说，这是矛盾的，也是统一的。一方面，他摆脱不了农村的影响；另一方面，他又不愿受农村的局限。因而不可避免地表现出既不纯粹是农村的状态，又非纯粹的城市型状态。在他今后一生中，不论是生活在农村，还是生活在城市，他也许将永远会是这样一种混合型的精神气质。 第四章 社会在变化，生活在变化，人也在变化；没有什么不是一成不变的，包括人的关系 第十二章 谁让你读了那么些书，又知道了双水村以外还有一个大世界……如果你从小就在这个天地里日出而作，日落而息，那你现在就会和众乡亲抱同一理想：经过几年的辛劳，像大哥一样娶个满意的媳妇，生个胖儿子，加上你的体魄，会成为一名相当出色的庄稼人。不幸的是，你知道得太多了，思考得太多了，因此才有了这种不能为周围人所理解的苦恼…… 不论在任何时代，只有年轻的血液才会如此沸腾和激荡。每一个人都不同程度有过自己的少年意气，有过自己青春的梦想和冲动。不妨让他去吧，对于像他这样的青年，这行为未必就是轻举妄动！ 他早已看出来，弟弟是一个和他想法不太一样的人…… 第十七章 少平想起他做活的那家人对他的情义，第一次深深地感受到，人和人之间的友爱，并不在于是否是亲戚。是的，小时候，我们常常把“亲戚”这两个字看得多么美好和重要。一旦长大成人，开始独立生活，我们便很快知道，亲戚关系常常是庸俗的；互相设法沾光，沾不上光就翻白眼；甚至你生活中最大的困难也常常是亲戚们造成的；生活同样会告诉你，亲戚往往不如朋友对你真诚。见鬼去吧，亲戚！ 第十八章 咱们最好各干各的。好朋友自闯江山，不要挤在一块一个看一个的难过！ 第二十二章 这不是因为虚荣，而是不愿遭受虚荣者的嘲笑；我想默默地、宁静地走自己的路…… 她这举动使他想起了润叶姐——那种黄土高原姑娘们所具有的温暖的亲切感…… 第二十三章 他已经开始独立地生活，独立地思考，并且选择了一条艰难的奋斗之路 不是说农村就一定干不出什么名堂；主要是精神境界很可能被小农意识的汪洋大海所淹没…… 第二十四章 生活中有那么一种人，你蔑视甚至污辱他，他不仅视为正常，还对你挺佩服；你要是在人格上对他平等相待，他反而倒小看你！ 第二十五章 这个人最大的优点是胸怀宽阔，能容人 只有努力工作，才能叫人尊重 第二十七章 时光静悄悄地在流逝。世界上有些人因为忙而感到生活的沉重，也有些人因为闲而活得压抑。人啊，都有自己一本难念的经；可是不同处境的人又很难理解别人的苦处 第三十三章 不过，细想起来，每个人的生活同样也是一个世界。即使最平凡的人，也得要为他那个世界的存在而战斗。从这个意义上说，在这些平凡的世界里，也没有一天是平静的。因此，大多数普通人不会像飘飘欲仙的老庄，时常把自己看做是一粒尘埃——尽管地球在浩渺的宇宙中也只不过是一粒尘埃罢了。 第四十章 她喜欢孙少平的正是他不伪装自己，并不因生活的窘迫就感到自己活得没有意义。她看得出来，少平甚至对苦难有一种骄傲感——只有更深邃地理解了生活的人才会在精神上如此强大。 第四十三章 我们出身于贫困的农民家庭——永远不要鄙薄我们的出身，它给我们带来的好处将一生受用不尽；但我们一定又要从我们出身的局限中解脱出来，从意识上彻底背叛农民的狭隘性，追求更高的生活意义。 第四十五章 孙少平正背对着他们，趴在麦秸秆上的一堆破烂被褥里，在一粒豆大的烛光下聚精会神地看书。那件肮脏的红线衣一直卷到肩头，暴露出了令人触目惊心的脊背——青紫黑癜，伤痕累累！ 少安说着，又向麦草中弟弟的那堆烂被褥瞥了一眼。这使他想起了歇息在破庙中的叫化子。 一阵长时间的沉默。弟兄俩鼻子口里喷云吐雾，各想各的心事；也想对方的心事。生活使他们相聚在一块，但他们又说不到一块。两个人现在挨得这么近，想法却又相距十万八千里…… 他看见，麦秸草上的铺盖焕然一新。一块新褥子压在他的旧褥子上，上面蒙了一块淡雅的花格子床单；那块原来的破被子上摞着一床绿底白花的新被子……一切都像童话一般不可思议！ 不要见怪，不要见外。田 第四十七章 可是，在我们普通人的生活中，在这平凡的世界里，也有多少绚丽的生命之花在悄然地开放而并不为我们所知啊！ 第四十九章 此刻，他都真的有点相信命运了。他悲观而看破红尘地想，人一辈子都是瞎活哩！谁能掌握了自己的命运？哼，人常常为了一点小小的利益和欲望，就在那里机关算尽，你争我夺，喜怒无常，实在是可笑！一切都是命里注定的！ 第五十二章 因为我想知道那时候你会变成什么样子。这些年来我一直很喜欢你… 两年以后，就在今天，这同一个时刻，不管我们那时在何地，也不管我们各自干什么，我们一定要赶到这地方来再一次相见…… 第五十三章 生活的沉重感，有时大大冲淡了他对田晓霞的那种感情渴望。人处在幸福与不幸交织的矛盾之中，反而使内心有一种更为深刻的痛苦。看来近在眼前的幸福而实际上又远得相当渺茫。海市蜃楼。放不得抓不住。一腔难言的滋味 第五十四章 他要在这短短的时间里，证明他并不比某些自以为高人一头的城市青年更逊色！ 从地委行署的一般干部到部局长们，谁也没有留意给孩子和他们带来欢乐的孙少平——他已经悄悄地回到了他住的那孔窑洞里…… 第五十五章 兰香和金秀都考上大学了！”金波说着，两团泪水就从他那双漂亮的大眼睛里涌了出来。]]></description>
</item></channel>
</rss>
