<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>生活感悟，旅行 - Tag - LIANSONG&#39;S Blog</title>
        <link>https://yeliansong.github.io/en/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%84%9F%E6%82%9F%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
        <description>生活感悟，旅行 - Tag - LIANSONG&#39;S Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>ylsccnu@hotmail.com (LIANSONG&#39;S Blog)</managingEditor>
            <webMaster>ylsccnu@hotmail.com (LIANSONG&#39;S Blog)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2023 18:45:00 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yeliansong.github.io/en/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%84%9F%E6%82%9F%E6%97%85%E8%A1%8C/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>日本关西游玩有感</title>
    <link>https://yeliansong.github.io/en/2023-09-17-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%85%B3%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
    <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 18:45:00 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://yeliansong.github.io/en/2023-09-17-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%85%B3%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
    <description><![CDATA[京都有感 记录于2022-11-09 岚山公园风风之汤
日本时间下午五点，天已经渐渐黑了，刚泡完岚山“风风的汤”温泉，现在吃着冰淇淋欣赏着窗外岚山公园的傍晚美景，看着外面人来人往，对面餐厅昏黄的灯光，此刻内心异常的心旷神怡！
从来没有一个人旅行过，也从来没有去过日本，有一个人去旅行的想法时有非常多的顾虑，比如旅途孤单无聊啊，没有人说话啊，陌生的地方不知道路线会状况百出啊等等，有很多瞬间打消一个人去旅行的想法，但又回过头来想想，人生有这么多的事为什么不去试试呢？即使出了状况又怎么样，都是经历啊，也是人生的一笔财富！想到这，就终于坚定了一个人去旅游的想法。
之后就是选择去哪？在新加坡大家常去的是马来西亚、印尼小岛等，我想既然是一个人去那就一定要玩长一点，至少一个星期，最后选择日本也是以前看《菊与刀》，当时看完就对日本文化非常感兴趣，那这一次就去日本吧！而日本比较有历史底蕴的一定是关西了，最后就选择了关西线：京都、奈良和大阪。
今天是来京都的第四天，明天上午逛完金阁寺后下午就去奈良了，说说感受吧！京都有点意犹未尽，历史感很强，景色也非常美，这三天（第一天在路上没在京都逛）很满足，行程也安排的很满，每天都有惊喜。给我印象最深的是清水寺和岚山公园渡月桥，太震撼了，心旷神怡！我一直在想，为什么日本会吸引这么多游客，我的感受是在日本我没有感受到一丝窘迫和尴尬，日本人在这方面素养太高了，不管是我一个人去那种都是日文的餐厅还是在居酒屋一个人尝试着喝不知名的清酒，我没有感受到一丝尴尬，他们不会去刻意纠正你，也不会多看你，更不会窃窃私语面露异色，每个人都是在做自己的事，所以在日本一个人旅行真的是太爽了。但另一方面，你可能也会感受到冷漠，有很多次我找不到路，在路上不知所措，这种情况如果是在新加坡，肯定会有很多热心路人帮助你，或在景点游玩时，在新加坡很可能别人看你一个人会和你搭腔啥的，但是在日本，没有人会多看你一眼，更不会主动去帮助你，但一旦你去主动找别人帮忙，他们又非常热情的去帮你，这其实让我非常不解，他们的那种矛盾心理。
另外在日本你能有那种安心感，这种安心感是来自于他们对细节的把控。我昨天晚上在便利店买完东西，店员找给我的硬币零钱竟然是温的，我拿到手上的一瞬间立马从心里感受到一股温暖。还有其他的很多方面，做的太好了，你会对他们的任何东西都很放心，比如吃的东西、用的东西、酒店的卫生状况等，就像在自己家里一样，这种安心感也是旅行中非常需要的！
还有很多很多，比如日本非常重视历史，大城市的历史遗迹非常多，文化活动也很多，景点随处可见很多穿着和服的日本人，但日本又是一个包容吸收外来文化很强的国家，所以日本能吸引这么多的外国人来玩。
虽然外国游客很多，但日本人的英语是真的差，很多人基本都不会说和听懂英文，我在想也可能是和日本人比较爱面子有关，怕出错很多时候不敢说出口，久而久之就英文得不到练习就不行了。我想其实他们是能说的，只是怕开口。
还是很期待后面在奈良和大阪的旅行的！待续….
游奈良有感 记录于 11月11号 奈良公园
奈良的第一天，昨天下午从京都到奈良，到奈良时已经下午六点了，天基本都黑了，我订的旅馆是在奈良公园里面，从奈良站坐巴士还要走一段，到奈良公园门口时天已完全黑了，周边也没人了，晚秋的晚上，凉意袭来。按照地图路线我要走到公园里面，说实话当时心里还是挺怕的，特别是怕公园里突然窜出的小鹿，毕竟还没真正见过，有点害怕。犹豫再三还是鼓起勇气往公园里面走，路上碰到几只小鹿，但我不敢看它，埋头往前走，终于是走到了。
今天早上起了个大早，走近窗户边能看到几只小鹿，但今天看它和昨晚已完全不一样了。赶紧收拾包就开始今天的探索，先是奈良公园，早上的公园太美了，很静逸，还能看到很多的小鹿，有的在奔跑有的在发呆，映衬着枫叶意境真的太美了。再去旁边的东大寺，被它的宏伟所吸引，还有展厅里的介绍视频，日本人拍的东西真的太用心了，视频非常精良。之后一路是到二月堂、春日大社，路上很多的学生，可能是组织的秋游这种，给旅途带来了很多的欢声笑语。再是到旅店老板极力推荐的依水园，确实是小众景点，人很少，但真的是震撼到我了，典型的日本园林，里面的风景有点像动画片里的场景，真的太美了，流连忘返！
再根据地图一路到兴福寺，说实话，寺庙和大社已经对我不再吸引了，看了太多了，下午也就想着慢慢的走走看看，尝尝美食，放慢下脚步。总之，相当于京都，奈良更加的慢节奏和安静，也是不错的旅游选择。
大阪有感 记录于2022-11-16 归程飞机
先说感受吧，大阪让我颠覆了之前在京都和奈良建立的对日本人的印象。在京都时，我所感受到的日本人是非常内敛、安静、不给别人添麻烦的形象，像在地铁或公交上，大家都沉默不语，马路上也是都步履匆匆，鲜有三五结群大声高谈的，有时候甚至给你一种压抑的感觉，非常贴切低欲望社会。但到了大阪，整个感受就完全不同了，特别的喧嚣和奔放，节奏非常快，路上行人也是穿着时髦，随意的欢声笑语，和京都完全是两种样子。
在大阪，你看到的是一个modern 的日本。但论旅行体验，大阪不是一个好的旅行体验地。到处都是高楼大厦，很嘈杂，特别在斋心桥附近，更是灯红酒绿迷人眼，人流也是非常大，完全不能静下心来好好的逛逛。在大阪第一天，我买了两天周游卡，大部分景点都是免费，逛了下天守阁、梅田蓝天大厦、坐了游船夜逛道顿掘，一天下来非常累，晚上想去享受下美食，又看到路边各种奇奇怪怪的人不太安全，作罢了去小酌一杯的想法，赶紧回酒店随便吃点休息了。第二天下着小雨，但说实话已经有不太想逛的想法了，考虑到买了周游卡浪费了就又去了通天阁、天王寺动物园和大阪摩天轮，也算是值回票价了。对比京都和大阪，在京都我真的能做到彻底放空自己，尽情的欣赏着群山、古寺、枫叶，也能一个人愉悦的享受着美食，非常的惬意。
本次九天的日本关西之行，减去来回路上的消耗，旅行的时间是7天，基本上出发前的心愿清单都完成了，但路上发生的状况也很多，幸好没有发生大的状况。在新加坡待久了后就会发现地方太小了，每天的生活可能太局限，出去走走看看挺好的，去感受下不同的风土人情。旅行途中，也在不但的反思和回忆自己的生活和状态，也感悟到很多。其实很多时候在一个圈子里太久就会眼光受局限，计较一时的得失，但放长远看，一切的一切真的是太渺小了，根本不值一提，所以有时候格局要放大，心胸要宽广，这样才能活得轻松。
当然还有其他的方面，比如多看书，只有你的知识广了，你在旅行前了解了当地得历史、文化等，你才能在旅行中去深刻感受，而不是完成任务式的去景点打卡。
一个人旅行还有一点比较好的是学会了和自己相处，就看似是孤独一个人，但你的思想好像又跳出来了陪伴着你的肉体，所以也从没感受到孤独，反而更多的是自由。很多时候，我在想要不要去和别人搭讪，路上交个朋友啥的，但其实转念一想，也不用刻意去这么做，羁绊多了你反而会束手束脚，给旅行带来心理负担。
最近在看《论语》，真的觉得讲的太好了，在物欲横流社会，我们容易让物欲蒙蔽自己的双眼，渐渐离自己的本心越来越远，在得到物质的同时内心反而会更加痛苦，所以怎么去平衡这些呢，怎么去坚守自己的内心呢，《论语》里都有答案，我们不仅要追求物质的富足，同时也要去追求精神的富足，让自己的品行、道德更加的圣人。]]></description>
</item></channel>
</rss>
